銀行界對被罷工行動既意見反饋

咁多位同道手足 小弟就從事銀行零售業既
自從星期一有賴各區手足既努力 已始4日都無返工 全力發夢
今日塞下塞下 都11點幾先到分行 3點又提早收鋪走人
而我想講 有人話罷工行動未必影響到好大既勞動人口基數
但實際上 對成個就業市場同經濟既衝擊 絕對比想像中大
首先 好多港豬都係好似之前咁講 係無工會support之下 自己主動罷工 其實有一定困難
但而家市面上同交通既混亂 就比左呢班溫和派好好既理由去抗拒勞動
同埋 就算比你返到工 坐幾個鐘又怕無車坐 要趕住收工
實際上output係大打折扣 勞動力幾乎被癱瘓
譬如銀行分行咁樣 而家一聽到邊到有風聲話會有大型既集體or遊行
基本上就要提早收鋪 而事實上 銀行分行主要既收入其實都要靠relationship manager
約客落黎傾保險 基金 落deal 而家連營業時間都打亂哂 基本上係無辦法做到生意
我相信除左銀行 其它既零售鋪頭亦都一樣

所以我建議手足們 活動照搞 但文宣不彷虛虛實實
反正對家收到既訊息越混亂 就越易過度反應
而真正有心既打工仔 亦都因為收工時間早左
有更加多餘裕參與夜晚既活動 亦都好樂意成為出工不出力
白逗人工既無賴

你問我覺唔覺得羞恥 我想反問返
共產黨當年起家 咪又係咁無賴？
搞得抗爭 講乜撚野道德包袱？

P牌推唔到呀！

就怕虛虛實實自己人會瀨嘢

推

仲有 小弟打呢份工都間唔事遇上一d滿臉凶煞之氣 自稱公務員 但一開頭又唔太想講實際係咩部門既「公職人員」黎開下戶口咁
咁一見到呢d情況 小弟梗係即刻藍絲上身 同「阿蛇」寒暄多幾句啦
以下係我歸納出自10月以黎佢地內部既情況 可能係廢話 但不妨參考下
一 部分警區既壓力同疲累程度的確去到臨界點 有d蛇追完通宵更 隔9個鐘 已經要追下一更

二 麻包袋係珍珠都無咁真 並且為數不少 但可能佢地內部怕軍心骨牌效應咁崩潰 可能連對內部都無全面公開呢d事件

三 佢地 又話者政府 係準備長期對抗 並已經prepare下一年第一個quarter既物資 當然係乜鳩佢地梗係無講得咁details

暫時係咁多 諗到再分享